蘇貞昌：台灣不會對網絡遊戲作出審查，請玩家放心惡搞政府

有民望既政府做既PR真係冇得輸

人地民進黨講緊70%民望 你估流架
個衛生部長91%

型到

相反港共政府就想立23條

人地真係服務市民
港共就服務黑狗權貴中共

又直線抽擊

不過蘇貞昌個樣似啲喜劇演員

講真呢d野由佢地抽政府班人都唔會小忽肉，係支那先咁驚

有自信驚條撚咩

真正有政府唔驚

有票驚閪

可憐哪

p 柒婆個樣上去會有咩效果

如日中天，全世界都羨慕台灣有一個不相信中共的衛生部長，防疫做得好，抗疫就輕輕鬆鬆。

講嘢超有智慧，幾次發言都深入人心，山竹抗風災的一連串措施，令人一聽就覺得被關心

如果我係台灣人，生活係台灣真係

好羨慕

睇蘇貞昌講野有曬上文下理 唔會含糊 好過香港班狗官多多聲

唔撚係啊 ? 小宇宙幻想傳 - 唔比 用家 使用 包含 " 武漢肺炎 " 作為玩家名稱, 搞到我不知幾撚火滾, 莫非這遊戲不是台灣管理的 ?

高汁

中華正統

同場加映澳門人對呢件事睇法

同777 加埋有100%喎

痴線
支國做咩衰野 台灣就即刻追擊

好羨慕,終於明白乜嘢叫做由心而發嘅愛國

自信政府嘅表現

留言居然屌既多

大巴大巴車落維尼塊閪面到

抽到太平洋都乾溏

有個真正為人民服務既政府真好

台灣政府愈戰愈勇

成個台灣，無論政府、人民，整體的意識形態都因為抗共而自我提升

個樣好趣怪
好羨慕
如果我地都有個咁嘅政府就好啦

好正

睇嚟民進黨唔同派系都同意走中華民國（台灣）路線

支那根本就唔知咩叫言論自由

講兩句就死得既政權
不如快啲仆街啦

唔好左住地球轉

有政府連打機都關心晒，邊有得輸

又抽

上年六月前......連登仔：
台灣 = 窮、爛、同強國無分別

高下立見

贏到開巷

根本無呢個concept
佢哋完全係帝制時代

咁既國咪值得愛law

羨慕啊！依啲先係文明社會

唔wo
我見係話衰過強國
同啲咩三四線鄉下差唔多
繁體支那

台灣要唔要黎解放香港

想做台灣人

又咪係五毛扮演不同角色

攪分化

唔好當連登仔on9

超有型

你用緊連登，但又唔係連登仔？

澳門人=支那人 都係垃圾

呢啲先叫PR

都要投啱票、打贏選戰既

係一個自由嘅社會上，市民屌政府既仆街政策係必須，相反極權政府就要滅聲

支那琪係時侯死出嚟屌佢狗官

agree

哈佛(延伸)高材生犯犯:狗官

愈黎愈欣賞蘇貞昌

澳門有冇得玩？

有支共做反面教材
小英小昌：咁樣會唔會太易玩

台灣RAP歌
對面海RAP人

好撚正

因為無民望嘅政府最盡下屆就會俾人踢走

究竟拎91%民望難啲 定係9%難啲

似大雄玩盤栽個阿伯鄰居

臺灣一定要守住。其實支那死幾多人我根本唔在乎，
但支那最叻就係滲透破壞

陳時中真係台灣史上最高民望人物, 超越所有前人

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

其實政府如果係掂既，根本不需要害怕被惡搞

我諗都幾難
隔離國民黨不斷自爆
過街老鼠咁
時力民眾基進又未成氣候
做多兩屆都得

依張圖好正

蔡英文都係台灣史上最高民望既總統
蘇貞昌係史上最高民望行政院長
連帶埋民進黨都變成史上最高民望既政黨
短短幾個月 破左三項紀錄
諗返一年前九合一果陣既民進黨
呢個真係奇蹟黎

有香港照抄功課 所有野倒轉做贏硬

呢個真

有we connect 係到
咩都有可能

笑撚左

其實夾手珍台灣不是國家後面仲有一句
「我們的國家叫中華民國」
吳斯懷可能就係民進黨係國民黨裡面既內奸黎

真正愛國根本唔需要立咩國歌法、國民教育
聽到榮光自然就會企好唱架啦

澳豬冇得做任豚哭哭喔

因為大家都知咩叫「身有屎」

同港共行為180度相反

雖然我係臺灣人但我冇特別鍾意民進黨或者國民黨
啱啱睇到蘇貞昌嘅post我突然覺得好驕傲
我從未見到過有咩政府話人民可以惡搞佢唔緊要

台灣人真係好

好撚型

唔係想做神 但台灣有民進黨仲要贏埋總統真係三生有幸
我都想係台灣人呀hi

正港歹丸郎？

丟啦我丟喜價槓呆丸狼啦
安抓？哩馬洗喔？

民進黨識玩
任何黨都係咁
我只鍾意為咗人民服務嘅政府

挖不是拉 死港仔
按怎會說粵語 厂厂

其實咁樣都好，個樣易入屋同埋令人易有親切感
好過D離晒地專業人士樣

係好有喜感
但又好親切

好撚唔抵得

港仔就唔好扮臺灣人啦
我男友係香港人
梗係要學啲粵語啦
（其實我依家識少少，好多嘢唔知點用粵語打出嚟

感覺好貼地
上次叫大家盡情買嘅post, 令到我好想去

台灣政府好正常啊

呢隻Pop Town 封咗未？

快啲移民嚟歡迎哂

歹勢歹勢
但我也會說一點點台語 想學
我去低卡ptt 很多代誌都不知道他們在共三小

你可以睇多啲ptt
我都話低卡係「低能卡」
因為好多大學生都喺度post咗幻想文

如果有咩唔知可以問我啦

push

撿樹枝，種大頭菜

民進黨可能不是最好
但比隔壁國民黨正常太多了
你島看那吳什麼懷 和辣個邱什麼洨的
幹你娘雞掰 根本是共諜

好啊 多蝦拉厂厂
記得2022去投票啊

抽水抽到啪啪聲

台灣成個政府機構同你玩MEME
相反香港政府

你怎麼比臺灣人還生氣啊哈哈哈哈哈哈哈
笑死我啦
其實咩黨都識玩
我只鍾意啲重視人民嘅政府/政客
希望臺灣會更好

名副其實反滲透

咪同支那人扮台灣人屌鳩黑鬼一樣
扮完之後堆柒頭就衝出嚟話連登仔平時笑鳩台灣人澳門人
唯一值得歧視既就係班仆街支那人同奶共既人
相信99.99%既連登仔都係

小英都主動搵人惡搞自己，寫漫畫話may the force be with you.

支那驚係正常
中共唔怕你反佢 只怕你群起反佢
所以任何可以聚集到人群的活動或組織 有些少機會演變成反共活動佢都要禁止
包括宗教 遊戲 甚至澳門風災後自發組隊清理都要禁止

見到台灣而家咁好都戥佢地開心

有美國臺灣關係法撐，今日台灣就威俾你睇

Ching完全睇唔出你係台灣人
學左幾耐廣東話

講真, 做錯野比人民笑下有咩所謂
大陸依然活在封建制度中

多謝你其實我學咗23堂啫（一堂一粒鐘）
請問「ching」係咩意思？
我睇到好多次但都唔明

up

上堂學都可以講到咁native？
ching = 「c」「hing」= 師兄，發音演變出來

其實除咗上堂重有每日睇吓連登睇咗兩個禮拜左右

5毛同小粉紅就多

睇下人地再睇下香港一堆狗屎垃圾閪官

唔係台灣人見到都想喊

識打字
咁識唔識聽同講？

兩岸一家親嘛厂厂 （台港）
怎看柯cf?

我記得佢呢個Facebook post下面勁多台灣本地食品商係咁留言叫佢哋台灣人幫襯，嗰種氣氛真係好到

繁體支那嘛而家香港咪繁體支那囉

識聽60%，一月尾同男友啲朋友玩過狼人殺（佢哋都講粵語
識講少少

yup

柯p？
佢已經壞咗.............

學左廿幾粒鐘算勁
粗口熟唔熟

我男友都唔鍾意我學啲粗口
但其實我都識少少
收皮 戇鳩 柒 撚 屌 閪

真的傻眼
之前柯師傅說要換掉阿中部長
我看他沒這個懶趴啦

啊你484高雄人？

重有dllm cls

發現有條撚屌係咁負評

唉，好想叫佢記得搵腦出門口...
陳時中做得超級好
我唔係高雄人（冇資格罷免條撚魚

呢位玄學大師佢真係五毛嚟㗎

幹你娘的腦子長在卡臣內
阿北去甲賽就對了
我看他媽的民眾黨已經變成小藍

真希望高雄人可以爭氣
罷韓機會高嗎？

當人民有反抗意識，共匪就嚇到瀨屎

點解你要打國語
我覺得其實機會好大因為啲人民真係好嬲佢
但係就算罷免咗條撚魚，政府重要畀好多錢佢

你粵語流利到仆街喎

還願有無DLC?

讓你可以看得懂
提外話我裝得像台灣人嗎？
在低卡也騙了不少人喔

推

因為佢班撚樣當年就係靠呢樣起家點會唔驚

多謝你
我會多啲努力練習講嘢啲粵語發音真係好撚難

呢啲就係言論自由

其實你打粵語我都明啦

其實還蠻像的呀哈哈哈哈你很有天份XD
可以多打一些「XDD」會更像

借位一post，thx。

好多俾人深夜捉既人解救方法

有氣量

真的超級流利
你不說我還真的以為你是香港人
其實台語比粵語更難

厂厂多謝
我已經進化到可以跟ptt鄉民尬台語

同返工撚一樣

多謝你，原來我扮哂香港人好成功
其實台語好多發音好似粵語
例如：鑰匙、學校、公司
如果你有臺灣朋友可以問吓呢啲台語發音
你會發現好似粵語

粵語發音好特別，好多音我哋臺灣人要畀多啲心機先學得

其實已經好勁 我女友同我4年 佢都唔係幾識打廣告話

噉你已經成功咗

因為我有搵粵語老師
我同男友一齊先6個月啫
我好希望融入佢嘅生活
但係粵語真心好撚難
如果你哋講嘢太快，我就完全聽唔明...
講慢啲可以識80%左右

真係有啲難
我講緊9%嗰個
點解仲可以繼續做緊先係最大嘅問題

靠啦會看會寫
就是不會說
不太敢在你面前夏夕夏景

其實你的髒話真的說得字字鏗鏘 行雲流水
好塞雷喔 幾個月就把粵語學好

以前香港肥彭都講過咁既野
重記得係回應當年既頭條新聞

台灣人你地係值得擁有

咁有恒心 搵老師

不過的我衰我慣左同女友line用國語 所以都好少令佢有機會用廣東話

見你有開post 之前都一個月黎香港2次 其實以台灣人工洗費都幾大

我都係呀我粵語好廢但我都夠膽打出嚟
其實睇多啲ptt就得啦唔明嘅再搵我

我覺得粗口好撚難，你哋粗口有好多用法
我男友都唔同我練習

其實我同男友一直都用國語facetime、line
但我覺得如果我一直用國語，噉我嘅粵語唔會進步
所以依家少少會用粵語同佢傾吓計

因為好鍾意佢

好啊 你粵語不明白也可以找我
粵語換你台語 厂厂

其實我搵咗兩個粵語老師
台語好撚簡單啦

我有時都會用廣東話 同佢傾

但有時講到好慢 load得慢 我就自己轉channel

其實粵語真的沒什麼鳥用除非你在香港生活吧
好感動 原來真的有台灣人學粵語
我早幾個月去屏東 有台灣人對我說粵語

粗口先係粵語既精椊

其實搵個老師會好啲
就睇佢有冇時間學吓粵語啦

我明！！！！
但係我覺得要用得流利好撚難，依家我重唔係太識用

其實連登都有少少臺灣人會打粵語呀
我為咗融入男友啲生活先學咗

佢講啲咩呀？
係咪粗口好多人都識講dllm

我前度女朋友也不是香港人
但他廣東話跟你一樣流利
很容易學了吧

佢返工好忙 放工返到屋企都要準備 黎緊既野

無咩時間做其他野

台灣同中國反唱調就係真政治正確
中國真治國明燈黎

發光

佢係邊度人呀？
而且其實我只係識打
講嘢就好廢

佢用國語問我484香港人
然後用廣東話說歡迎來到琉球鄉
沒想到鄉下地方也有人說粵語
反而我在高雄和嘉義就沒聽過廣東話

欸你是台灣哪裡人？

沙烏地阿拉伯

這次的政策議題很特殊，蔡是壓不住民進黨內派系的，所以誰當行政院長，她都只能以總統身份配合，
只有外交上有較多話語權（因爲國防外交偏總統職權，她又是外交系統出來的），
所以第一任期，其實政績並不好。
但疫情的應對不同，現副總統陳建仁，下任副總統賴清德，行政院副院長陳其邁，
全是唸過公共衛生專業的醫生出身，且與蘇貞昌不同派系，
因此蔡只要肯放權給衛生署長陳時中，蘇貞昌只能乖乖的配合當後勤，而蘇在後勤決斷上也符合他的能力。
這次台灣真的很幸運，內外（外部是老共先斷了台灣自由行）環境都剛好適合執政者應對疫情

一個禮拜ㄧ粒鐘嘅時間都冇？
我粵語堂一個禮拜兩個鐘啫

原來係咁幾感動喎
我住喺北部

屌你老味你d廣東話真係好撚好
你上連登係咪完全睇得明我地講乜？
邊個教你上連登咁撚把炮

噉佢好犀利呀

多謝你啦
其實大部分都睇得明但有少少唔明啲港式英文

Push

我去年也在北市認識了一個在信義區開酒吧的朋友
有空可以支持一下喔 厂厂
想問竹市有什麼東西好吃？

對其實蠻幸運的
這次疫情爆發剛好都是有醫生或公衛背景的官員
整個處理的算蠻好的

點樣先溝到台灣女仔😂？

唔該我唔飲酒
新竹超級無聊，你點會問新竹

Respect

真的假的因為我之後可能會去新竹
我看應該比金門馬祖好玩吧

新竹就科學園區而已
非常無聊喔.........

北部都好大 台北新北

佢無你咁神心 最多開下app 學

按照你個邏輯唔比隨便搶劫都唔算完全自由
「完全自由」都要有道德上既限制

型👍

其實到底點解你會上連登點識得呢個forum架
個ac係大學d email黎？

還有桃園 基隆 宜蘭和苗栗國

其實邊個係因邊個係果

唔緊要，其實都可以溝通啦

學粵語最快嘅辦法就係入到個全部都係講粵語嘅地方

Yes大學email

我都慣左同佢講 國語

有時夾d 廣東話咁 佢最準果句一定係

‘屌你’

正
我男友都唔俾我話啲粗口我都冇機會可以練習

日常生活 好易講 女友成日都
幹 幹 幹 靠北喔

呢啲已經唔係粗口啦係語助詞嚟㗎
我都經常講：靠北XDDD

好想快d 過去 已經miss左情人節 同佢生日

我都係呀！！！！！
佢上個月生日我都miss咗
大家加油希望疫情快啲結束

夾手珍都唔知係真心膠定點
好堅持叫中華民國
其他野乜都唔理咁

覺得點
其實連登即係香港既ptt咁
呢度九成都深綠 撐民進黨同反國民黨 民眾黨

破麻 雞掰 懶叫 袂轟幹 哩洗勒幹

究竟你都學咗乜嘢喇屌

我都同意其實連登即係香港ptt
我發現每日都有臺灣嘅post而且好多人討論
我有啲感動同埋驚訝

睇到台灣咁正即刻流咗滴眼淚
點解台灣個政府可以咁好

這算不算髒話
Ptt酸民一見到就會抓狂

叻得黎又唔會高高在上
眼球個春晚都會出席

一定係 9%
通常未到咁低已經無得做

我成日開台灣d post
比較留意台灣既時政

支那隻狗嚟㗎 你估佢真係政府呀

碌咗幾頁終於見人post埋呢個reply
佢PR真係好勁
呢種自抽埋一份
更顯得出中共小氣

第一年王金平同蔡英文有錄片

第二年直頭請柯文哲上台比大家笑下

呢D社交媒體上PR 係唐鳳教路